<div align="center">
Министерство науки и высшего образования Российской Федерации <br />
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение <br />
высшего образования <br />
«Московский государственный технический университет <br />
имени Н.Э. Баумана <br />
(национальный исследовательский университет)» <br />
(МГТУ им. Н.Э. Баумана)
</div>
<hr />
<div align="center">
ФАКУЛЬТЕТ ИНФОРМАТИКА И СИСТЕМЫ УПРАВЛЕНИЯ <br />
КАФЕДРА КОМПЬЮТЕРНЫЕ СИСТЕМЫ И СЕТИ (ИУ6)
</div>
<br />
<div align="center">
ОТЧЕТ <br />
к лабораторной работе №1 <br />
по дисциплине "Современные технологии разработки <br />
программного обеспечения" <br />
Реализация приложения в многоуровневой архитектуре <br />
с использованием удалённого репозитория кода
</div>
<br />

Преподаватель: Фетисов М.В.

Студенты группы ИУ6-21М Романов Станислав Викторович, Калитвенцев Максим Павлович.

## Описание задания

Задача № 10: "Коллекция монет".

Вариант задания № 4: Постройте диаграмму последовательности выполнения команды remove. Диаграмма должна показывать прохождение выполнения команды между программными объектами,расположенными в соответствующих слоях многоуровневой архитектуры.

## Адрес проекта

### TODO поменять адрес в новом репозитории
Проект хранится в удаленном репозитории по адресу: [https://bmstu.codes/strpo-labs-romanov/lab-1](https://bmstu.codes/strpo-labs-romanov/lab-1).

## Документация 

### TODO поменять адрес в новом репозитории
Диаграммы классов создаются автоматически при обновлении ветки `master` в удаленном репозитории GitLab и выкладываются в страницы проекта по адресу: [https://strpo-labs-romanov.pages.bmstu.codes/lab-1](https://strpo-labs-romanov.pages.bmstu.codes/lab-1). В отчете приведены диаграммы для основных классов проекта.

Для классов Application, ItemCollector и ACollector:

![Диаграмма классов для ItemCollector](doc/ClassApplication.png)

Для класса Coin:

![Диаграмма классов для Coin](doc/ClassCoin.png)


### TODO поменять адрес в новом репозитории
Отчёт о покрытии тестами создаётся автоматически при обновлении ветки `master` в удаленном репозитории GitLab и выкладываются в страницы проекта по адресу: [https://strpo-labs-romanov.pages.bmstu.codes/lab-1/coverage](https://strpo-labs-romanov.pages.bmstu.codes/lab-1/coverage).

## Диаграмма последовательности

Последовательность выполнения команды remove:

![Последовательность выполнения команды remove](doc/sequence_diagram.jpg)

## Выводы

В процессе работы была выполнена реализация предложенной по варианту программной задачи с использованием многоуровневой архитектуры, имеющей канонический состав уровней.

На уровне пользовательского интерфейса был реализован класс TerminalOutput, отвечающий за пользовательский вывод, инициализирован объект класса Application, принадлежащего операционному уровню, обеспечено взаимодействие пользователя с программой (ввод команд). На операционном уровне был реализован вышеупомянутый класс Application, отвечающий за интерпретацию команд и передачу их нижним уровням. На уровне предметной области были релазиованы классы Coin и ItemCollector. Первый представляет модель предметной области, второй - добавляет метод read к методам класса ACollector. На инфраструктурном уровне был реализован класс ACollector, осуществляющий базовые функции поддержания существования коллекций.

Таким образом, был реализован стандартный архитектурный шаблон Model-View-Controller, где в качестве модели выступает содержимое уровня предметной области, в качестве представления - уровень пользовательского интерфейса, а контроллером является класс Application операционного уровня.

Для проекта был написан ряд автотестов, осуществляющих проверку работоспособности программы.

Таким образом, в процессе проектирования данного продукта, были приобретены навыки разработки приложений в многоуровневой архитектуре и применения необходимых для этого шаблонов проектирования.
